(工程撚)有興趣投身工程既巴打請入黎-渠務篇

想同大家講解下香港既排污系統既概念
一般黎講, 渠既系統分兩大類, 並由無數既沙井連接將水排去指定既地方, 兩種渠分別係:
1) 雨水(清水), 水源一般黎講只會有雨水, 即係冇雨落既時候呢一套渠道係唔會有水係入面
2) 污水(屎水), 水源基本上係人為產生既污水都會走哂落呢套渠度, 包括廁所屎坑排走既水, 沖涼水同埋廚房水等等...

渠務署係會係大廈既附近提供排放點比各大廈接駁, 簡單而言, 即係每座大廈(甚至講緊成幅地段)都會有兩個可以接駁既排水點, 分別係上面提及過既: 清水排水點 同埋 污水排水點各一個

問題黎喇, 點樣可以靠肉眼分辨清水同污水沙井呢?
其實好簡單, 四隻字可以解釋哂: 圓清方污, 意思係沙井蓋上面既圖案排列方式, 排列成圓型既就係清水井, 排列成方型既盲係污水井

↑呢個排列成圓型既就係清水井

↑呢個排列成方型既就係污水井

馬路上面既沙井蓋因為要預比車碌過, 一般會用比較厚料, 大約一個渠蓋超過100磅至接近200磅咁重
咁重既物件當然要用工具先拎得起啦, 最簡單直接既工具叫"井匙", 靠人力扣入去沙井蓋再扯起

呢條就係岩岩提到既井匙喇, 當然要兩個大漢一人一條井匙先拎得起個井蓋黎進行後續既工作啦

所以如果大家係街見到有沙井塞左有水標出黎, 如果見到係污水井就最好唔好行咁埋喇, 因為標出黎既其實係屎水

電視都有賣廣告, 渠道暢通, 有你幫手, 梗會成功
聽左咁多年, 大家要明白呢套渠務系統係非常咁脆弱, 只要某個位塞左, 前面既污水盲會越積越多, 最後更加會出現倒灌既情況, 搞到一屋屎水

大家有興趣成為工程界一份子既巴打, 可以留意下自己屋企附近果個污水井係邊度, 行過路過留意下, 如果發現異樣, 例如有人打開左個沙井蓋貪方便直接將唔應該進入污水管道既垃圾倒落去試圖用水沖走(由其裝修佬成日倒d用剩既英泥水), 記得要阻止佢咁做, 因為條渠一塞, 可能只要幾十分鍾時間, 污水就會倒灌番入屋入面搞到成屋屎水, 好撚唔衛生

最重要既重點, 點先知自己屋企附近條渠駁左去邊個街井呢? 其實全香港既沙井位置基本上都可以上網睇到, 傳送門:

再簡單講解多小小, 以下圖為例

圖中組色方格, 每舍紅色方格都代表住一個污水井, 而綠色圈入面既呢個污水井盲應該係一開頭提及過渠務署所提供比成個青泰苑既接駁位, 如果有個仆街裝修佬係度倒英泥塞鳩左呢個井, 咁成個青泰苑就好撚大件事, 地渠真係好撚易塞, 係好撚柒易塞, 勁撚容易塞, 因為太重要所以講3次, 所以見到有人違法傾倒廢水係一定要阻止佢, 千祈唔好由得佢整塞條渠

btw最後最後, 提提各位有興趣加入工程行列既巴打, 沙井蓋下面通常都一定會住左好多甲由, 特別係污水井, 往往一打開個蓋盲有成百上千隻甲由衝出黎, 而每次做沙井相關工程都需要開井蓋, 所以奉勸各巴打, 怕甲由既一定唔好做渠務。 - 完-

推上黎比大家更了解排污系統

咁係玩緊真香港人喎

千祈唔好倒石屎落去

多謝分享

有無打開沙井蓋之後全部動物跑曬出黎D片可以睇

詳細的解釋 學到好多野

視乎個井既用家多唔多屎尿

啲屎水塞返上禮賓府咪臭到唔駛瞓？！

多謝巴打 第一次睇呢D片覺得好治療

btw有無本地or你自己拍嫁

有興趣學喎

雖然唔係通渠，但可以睇下

有無人事先去何妖屋企附近研究下terminal manhole比debris塞左會點?

非法狗場養咁撚多狗，一定好多屎屎尿尿，塞屎渠隨時引發人道危機

蓋面有英文字母 L / M / H
順序係 輕 / 中 / 重
L 同 M 正常男人要拎起係冇乜難度 行人路 / 後巷通常用哩兩種
H 就要小心喇 留比經驗人士開 H 馬路會用 因為比較厚 負重高 可以比車行都唔會爛

Lm,

推上黎希望大家幫手定期監察自己屋企用緊既公共設施
自己屋企自己守護

推

你話易塞就易塞呀？
唔試下點知？

好玩唔玩玩屎

長知識了

有興趣呀

力推 救人post
[緊急置頂]咪撚再戴錯豬咀

光復香港 時代革命

污水就唔好玩
影響好遠好大嫁
黎水就冇問題

Interview水組必備呀

push

合集post, 歡迎各位提問

強帖留名

如果個井蓋跌左落井咁點算好

我冇嘢講